---
number: "21"
path: "/episodes/carlosperez1"
title: "Carlos Pérez - El derecho de réplica, o qué pasa cuando invitamos a un detractor al programa"
date: "2021-07-02"
time: "3000"
audio: "https://dts.podtrac.com/redirect.mp3/randomtechtalks.s3.us-west-1.amazonaws.com/Podcast21.mp3"
featuredImage: "images/tennis-sunset.jpg"
backgroundImage: "images/tennis-sunset.jpg"
season: 1
status: "live"
episodeType: "episode"
---
◦ Como siempre decimos que nos encanta escuchar opiniones
de la audiencia, sean o no adversas, hoy tenemos un invitado de lujo
que nos escribió para decirnos que no estaba de acuerdo con ahem, 
casi nada de lo que habíamos dicho en los episodios de música (RTT 8
https://rtt.show/musica1/ y 9 https://rtt.show/musica2/)

◦ Nos acompaña el gran Carlos Pérez (twitter: @mazahualab), diseñador 
industrial, docente y músico, para explicarnos tooodo en lo que estábamos 
equivocándonos.

◦ Carlos es un excelente amigo con el que hemos hecho proyectos y,
además de tener opiniones muy claras y firmes, tiene muchas! Nos habla
sobre la ética de dejarse ayudar por la tecnología para componer, producir
o tocar música. 

◦ Pero además, como era razonable, nos pasamos a hablar sobre diseño
industrial, diseño asistido por tecnología y discutimos las posibilidades
de GPT-3 y otras tecnologías de inteligencia artificial para producir
diseño o arte.

◦ Discutimos cómo generar un logo con inteligencia artificial vs 
cómo lo haría un ser humano, utilizando herramientas tradicionales
y sobre todo dándole contexto a la creación y su objetivo.


En fin, desde cuánto vale generar un logo con una mancha de sangre hasta 
cuál es el tipo de música más 'honesta', la plática con Carlos no
deja de tocar temas interesantes y sensibles. ¡Lo bueno es que nos
caemos bien!

Este y todos los demás episodios de Random Tech Talks pueden escucharse en <a href='https://rtt.show'>rtt.show</a>,
y en todas las plataformas de podcast (si encuentras una en la que no estamos, avísanos!).


Si te gustó este episodio no dejes de suscribirte y recomendarnos con amigos y enemigos, y sobre todo
con todos los que creas se beneficiarían de saber un poco más de tecnología platicada desde un nivel
más terrenal.

### Notas

Redes de Carlos:
> [Personal - Mazahualab](https://twitter.com/mazahualab)

> [Profesional - Alpha Inditech](https://twitter.com/alphainditech)

> [Sitio de Alpha Inditech](https://www.alphainditech.com/inicio)

> [Instagram](https://www.instagram.com/p/BxlBRQ_lhYF/)
